蘋果日報可唔可以唔好再嘩眾取寵

標題

內文

眾所皆知香煙中的尼古丁及一氧化碳會影響健康，住在印尼西爪哇的2歲小童帕蒙卡斯（Rapi Ananda Pamungkas），卻被拍到手持香煙吞雲吐霧，姿態十足十老煙民一樣，情況連當局也看不過眼，介入要他戒煙。

帕蒙卡斯月初被人拍到在媽媽的市場攤檔旁吸煙，片段上載至網絡後引起關注。35歲媽媽瑪麗亞堤（Maryati）指兒子被寵壞了，「他一開始在路上撿煙頭吸，說它們很美味，後來他會哭哭啼啼要吸煙，否則就發脾氣，大吵大鬧又拉扯頭髮」。育有6名子女的瑪麗亞堤指，她為了安撫兒子，最後都會去買煙，縱容兒子日食40枝煙，甚至被拍到為兒子點煙。

瑪麗亞堤承認兒子開始吸煙後，就沒有帶他去做健康檢查，但帕蒙卡斯開始出現令人憂心的徵狀，「一天他發高燒，體溫時高時低，他之前從未試過的」。

當地政府官員向男童媽媽提供協助，瑪麗亞堤與家人亦向公眾壓力低頭，協助兒子戒煙。她稱帕蒙卡斯初期戒煙不斷哭鬧，現在終於肯再改為玩玩具，但仍會趁她不注意時吸食用過的煙頭。她憶述：「衞生部門告訴我不可以繼續這樣下去，但我又如何改變他的喜好呢？我工作時他就一個人在街上找煙頭。」

吸煙危害健康是不爭的事實，澳洲新南威爾斯大學公共衞生及社區醫學院副教授門德爾松（Colin Mendelsohn）表示，如果帕蒙卡斯持續吸煙惡習，日後可能對他的腦部功能、情感發展及認知功能帶來永久損害，「其他如心臟病、肺病及癌症等徵狀，也會更早出現」。

呢篇野個老母完全唔係以改變唔到個仔嘅喜好而縱容佢個仔，只係用呢句野去感嘆。讀者只係睇封面唔睇內文所接收嘅野根本就同事實不乎。唔只係呢類型新聞，好多大事大非面前蘋果都會用誇大同偷換概念嘅標題去吸引讀者，完全無法令讀者客觀咁接收資訊。

嘩 凱婷都唔夠佢壞喎

蘋果不嬲都係咁架啦
唔咁做點引到人睇呀？

不嬲係咁就代表啱？
為咗引人睇就可以誤導讀者？

事實佢媽媽唔係幫佢買埋煙咩？唔算縱容咩

好煩 成日啲片播埋啲無聊插圖 懶係搞笑咁 配音把聲又西 依家剩係睇文字算 表達手法又偏頗 唔中肯

哦, 咁揭發沙中線嗰幾單呢 ?

樓豬點睇 ?

樓主係咪好後生
係大部份報紙未親中得咁明顯之前
蘋果基本上係靠嘩眾取寵自立，本身有啲知識嘅香港人都睇唔起蘋果
係依家啲傳媒親中得太過份，連如實都做唔到，先至要退而求其次睇蘋果。而蘋果根本一直都冇變過

讀者誤解
係讀者自己問題
讀書唔肯睇內文再自行分析
係讀者問題
蘋果要嘩眾取寵
係讀者問題

叫蘋果日報唔好嘩眾取寵
同叫蘋果公司唔好嘩眾取寵
一樣咁難

最on9 就係講打風個啲post
個風形成無耐就講到有機會打嚟香港咁

不如諗下點解大部份港豬都係咁撚低能淨係識做標題黨
睇完標題當睇左